環球時報》中國稱“不存在所謂海峽中線”，台灣軍隊全嚇慌了

大陸稱“不存在所謂海峽中線”，台軍慌了：搞無預警“操演”，模擬解放軍可能空襲
來源：環球時報作者：程東

2020-09-23 06:46

【環球時報特約記者 程東】解放軍軍機連續繞台，並多次飛越所謂的“海峽中線”。大陸外交部發言人汪文斌21日罕見地公開表示，台灣是中國領土不可分割的一部分，“不存在所謂的海峽中線”。這番話在島內激起強烈反響。

台無預警“聯翔操演”

22日清晨5時30分，全台各空軍基地周邊的民眾就已經嗅到不尋常的氣息。不少人被戰機吵醒，誤以為“共軍來襲”。據台灣中時電子報22日報導，台空軍當天無預警舉行“聯翔操演”，全台戰機清晨紛紛緊急起飛模擬反應接戰與製敵空襲，主要由花蓮和嘉義的F-16戰機扮演假想敵，模擬解放軍戰時對台可能空襲的航線飛行。

不只台灣本島，連在澎湖駐防的“天駒部隊”也在22日清晨出動4架戰機進行攔截演訓，近2小時落地後又有2架次升空。中時電子報稱，這幾天解放軍軍機刻意頻頻飛越“海峽中線”，18日和19日因架次及數量太多，逼近距離也異常，連台海軍在基隆的“成功艦”與蘇澳“基德艦”都紛紛緊急出海，“與聯翔操演的狀況幾乎如出一轍”。

蔡英文視察“天駒部隊”

大陸宣布沒有“海峽中線”後，蔡英文22日搭乘空軍行政專機飛往澎湖馬公島視察空軍“天駒部隊”，並到警戒室與執行防空警戒的飛行員見面，聽取攔截、驅離解放軍軍機的細節。據台灣聯合新聞網22日報導，澎湖“天駒部隊”處在空防第一線，從1964年開始實施，早年進駐F-5E戰機，“經國號”戰機成軍後即接手任務。台空軍每年4月到9月期間，均由台中、台南聯隊輪流派遣“經國號”戰機前進部署在澎湖馬公基地，以戰備轉場方式執行台海第一線警戒攔截的“天駒任務” ，快速升空攔截試圖闖越“海峽中線”活動的解放軍軍機。文章稱，解放軍軍機從距台最近的東南沿海基地起飛出海，進入台“領空”最快僅需10分鐘，抵達“海峽中線”僅5分多鐘，而“經國號”是台軍三型主力戰機中唯一能在5分鐘內緊急起飛的機種。面對近期解放軍軍機頻繁活動，傳聞“天駒任務”將延長至年底。此外，針對“一架解放軍空警-500預警機，清晨時在海峽中線附近飛行”的消息，台“空軍司令部”稱，媒體報導內容與事實完全不符。

台“中央社”提到，面對蔡英文的視察，“經國號”戰機在機棚“秀肌肉”，除展示“天劍-2”和“響尾蛇”導彈外，由“中科院”研製、可癱瘓敵人機場的“萬劍彈”也首次在空防前線的澎湖亮相。文章稱，“萬劍彈”是目前台空軍戰機配掛的射程最遠的集束炸彈，具有部分巡航導彈的功能，可從“海峽中線”附近投射，對福建、廣東等地區機場、部隊集結區、裝卸區或陣地和登陸船團等，以多彈頭實施破壞與癱瘓，“是國軍'重層嚇阻'戰略的重要武器裝備”。

“從來不是兩岸默契”

中時電子報22日稱，目前主流的說法是“海峽中線”形成於台海空戰期間。 1954年，美軍太平洋司令部小班傑明·戴維斯依“中美共同防禦條約”單方面劃定，作為台軍與解放軍接戰的準則，也被稱為“戴維斯線”。 1958年台空軍退守“海峽中線”以西之後，戰機雖仍抵近大陸沿海偵察，但已沒有較具規模的戰鬥；1974年大陸與越南因西沙群島領土問題發生海戰，解放軍海軍首次以艦艇編隊通過台灣海峽，據說是蔣介石刻意放手讓其通過，形成兩岸聯手對抗越南的默契。 1996年“台海危機”期間，美國海軍第七艦隊再度通過台灣海峽，解放軍空軍也多次穿越“海峽中線”。

至於“海峽中線”的實際座標，直至2004年5月時任台“國防部長”李傑才透露有關數字，大概是北緯27度、東經122度至北緯23度、東經118度的直線連線。為了空防所需，台民航局在“海峽中線”以東與台灣西部海岸線間劃設數個禁航區。 2019年3月31日，解放軍兩架殲-11戰機罕見飛越“中線”，時間長達十餘分鐘，“這是繼1999年後，解放軍軍機近20年來首度刻意飛越海峽中線”，如今已成為常態。

台灣地區前領導人馬英九22日被問到“海峽中線是否消失”時回應稱，過去大陸尊重“海峽中線”，現今狀況與最近一連串美台關係有關，他表示十分擔憂兩岸關係日漸緊張，一旦擦槍走火恐難以收拾。台“外交部長”吳釗燮22日聲稱，雖然“海峽中線”是“我們思考出來的一條線”，但它是多年來“避免兩岸軍事衝突、維持台海和平與穩定的一個像徵”，還指責是大陸外交部“摧毀”了台海的現狀。聯合新聞網嘲諷說，“海峽中線”從來都不是兩岸默契，“它的存在是台灣與美國兩方默契，與大陸沒有任何關係，外交部所言，全然是無視於歷史事實的扭曲”。

資深媒體人徐宗懋22日撰文稱，“不過如果共機突然50到100架穿越海峽中線時，美軍能做什麼？事實上，什麼也做不了”。文章說，美國唯一能做的是像幾個月前在世衛組織那樣放放空氣，如“幫台灣加入聯合國”等，為民進黨的“大內宣”提供材料，製造台灣有美國靠山的幻覺，“然而，跟在世衛組織時一樣，這些幻想終將煙消雲散”。中時電子報表示，當一方決意開戰時，“誰還理會一條虛無縹緲的經緯線？”台灣《聯合報》22日稱，大陸從不承認有“海峽中線”，如今公開宣布這一點，算是與台灣攤牌，今後不僅是解放軍軍機、船艦甚至漁船都可能頻繁“越界”，測試台方反應。

2020全球最佳領導人！《彭博》盛讚：難找到比蔡英文更好的

《彭博》今日報導盛讚台灣總統蔡英文（見圖）今年在全球領導人中大放異彩，很難找到其他國家領導人做得更好。（法新社）

2020/09/23 06:00
首次上稿 09-22 23:59
更新時間 09-23 06:00

〔即時新聞／綜合報導〕《彭博》今日報導盛讚台灣總統蔡英文今年在全球領導人中大放異彩，很難找到有其他國家領導人做得更好，並同時指出，台灣雖然在蔡英文領導下成為防疫與經濟復甦上數一數二優異的國家，卻面臨中國的軍武威脅。

《彭博》今日在推特發文，引述題為「中國的戰爭威脅促使台灣加強與美國的經貿合作」的報導內文並盛讚，「綜觀深受疫情影響的2020年，世界上難找到有其他領導人比台灣總統蔡英文還要傑出」。

該則報導指出，台灣總統蔡英文在今年初的總統大選中取得壓倒性優勢成功連任，台灣的防疫措施是全球數一數二的好，台灣政府在防疫上的超前部署以及推動經濟復甦政策，讓台灣的股市指數來到歷史新高點，台灣中央銀行上週將台灣在2020年的經濟成長率上修為1.6％，與大部分呈現衰退的其他經濟體作比較，台灣異軍突起，成為離群值。

《彭博》接著指出，然而，蔡英文現今面臨的最重大難題是中國對她的生命威嚇以及武力威嚇，近來中國軍機更是頻繁擾台，中國官媒《人民日報》旗下的《環球時報》（Global Times）本月19日發布聲明，警告蔡英文宴請美國官員柯拉克（Keith Krach）是在「玩火」，更恐嚇她如果簽署任何觸犯中國《反分裂國家法》的法案，台海戰爭將一觸即發，更嗆聲要「殲滅」（wipe out）蔡英文。

《彭博》指出，台灣的軍備實力與中國比較相形見絀，許多國際情勢的觀察評論認為，中國若犯台，美國會出手干預，幫助台灣。現在蔡英文正積極提高與非邦交盟國的經貿合作。

總統府發言人Kolas Yotaka（谷辣斯·尤達卡）受訪指出，如果台灣降低對中國的依賴，中國就無法「以經逼政」、勒索台灣；同時台灣透過與其他國家建立更為緊密的經濟合作關係，將能共榮互惠、堅守住區域和平。

《彭博》指出，台灣現今對外經貿關係嚴重向中國傾斜，今年前半年的出口額中，對中國出口佔了42.3％，同期對美出口則僅佔14.7％。然而，蔡政府藉由鼓勵台商回流與新南向政策，試圖翻轉過度依賴中國的趨勢，今年8月底，宣布放寬部分美豬美牛的進口禁令，該禁令也是台美貿易協定的最大障礙。

蔡英文當時表示，台灣必須加速與全球的經濟連結，尤其加強我們與堅定夥伴的合作關係。另外，美國官方數據指出，台灣今年7月從去年的第11大貿易夥伴躍升到第9名。

咁喺中國香港去台灣省旅行就唔係偷渡啦
放人啦屌你老母

消滅萬惡共匪
釋放香港義士

總統府發言人Kolas Yotaka 土著

原住民美女

突然迫台灣三文主義收復大陸，比我係國軍都慌啦

光頭佬日盼夜盼，就快盼到

支那獨裁者

無預警軍演
想快速入侵台灣
算了都係咪FF

中國國力強大, 台灣呢D小島實嚇到腳震, 唔洗一個鐘就可以武統台灣, 無得輸呀, 之後向外攻關島, 強佔珍珠港, 之後美國嚇到仆街, 要將西岸土地割出黎比中國, 支共千秋萬載 一統江湖

講出重點

支共趕快加油

支那人最冇誠信，就算白紙黑字寫明有中線都可以話歷史文件，直接出兵剷平佢地拖去做奴隸就啱

原來係特登講句野比自己打J

台灣美軍都唔會理 一來就會真打
原因:中國連印度都怕 打架飛機落黎 中國會真熱戰?

《彭博》今日報導盛讚台灣總統蔡英文今年在全球領導人中大放異彩

彭博收皮啦 你老死China joe成日出賣台灣

小粉紅容易高潮

慌? 人地連第一射都重新定義埋

尤達大師

台灣人等了70年

不準解放軍耀武揚威

自衛反擊權

支持

真

支那狗只有做奴隸的結局